CCTVB：最大的輸家仍然是美國消費者

Source: cctvb

贏啦

仲唔快d重貨700牛

講真 短線唔可以話佢錯

但長遠將啲生產線搬走 消費者將來的確會買到比而家更平嘅嘢

鞋唔係低工業產品黎?

大家記得去外國網購多D
等美國人多D 收入幫補下佢地
幫中國促進消費?不了

trump將收返黎既關稅拎去支持本地工業,到時果D物價咪會降返,美國經濟上無賺無蝕,但中國無咗個龐大市場就蝕咗,變相美國國戰戰略方面賺咗

衫褲鞋襪有幾鞋做呀 過多排仲支那製再講啦

香港麥當勞今年出既開心樂園餐玩具，好多都已經越南製造了！

真係好多重係大陸做，不過講真，第一次關稅，美國人係唔覺，因為大陸食曬

越南先係最大贏家

adi定nike丫
一間公司代表曬成個製造業

美國人買嘢可能貴咗，但中國人冇咗份工，點睇都係美國慘d啦！

CCTVB：中國又贏

貨尾仲係MIC呀，on9 TVB
下年再睇下係咪仲係妻成？

贏到開巷

得喇屌

其實CCTVB係中共所指高級黑

但好多阿婆阿伯睇唔明

好多阿婆阿伯以為中國又贏
係咁話貿易戰係美國妒忌中國開始強大
成班被害妄想症

越南同柬埔寨最開心

跟稿讀嘅知唔知醜

唔係贏就輸 可唔可以有啲新意

點解cctvb可以咁撚biased
成日都講明立場咁款
洗哂啲人嘅腦

我老豆老母就係咁成日盲信cctvb新聞
話支那一定贏，美國實後悔，美國係驚咗支那先要壓制佢
咁我叫佢哋唔好信哂，又話點解唔信，新聞講嘅嘢就一定啱
最難聽就係「你都係黃皮膚中國人，你唔想中國贏咩？」

屌點算

直接答 我唔係中國人只係香港人 我係唔想中國贏 咁點？
你認你係中國人 係大陸喱係你既事 唔好屈埋我

日本人韓國人都係黃皮膚

加價1%吹到世界末日咁款

比美國佬贏次得唔得

所以呢排會hold住唔買等轉産地

講真，中國一季出口去美國4-7千億，其他國家可以食得晒咩？
就算比你食得晒，原材料同人工成本必定增加，結果同中國做無分別。
最後就就係美國人捱貴貨，中國又少左出口。

支那人工依家早高過東南亞國家了

咁佢講消費者又冇錯既，好多商家一早已經轉嫁咗落消費者度啦，政府補貼都係補貼商家，短期內消費者係買貴咗嘢既

啲廠依家開始先大規模搬
再引用上年既數據

鞋依D野要轉移有幾難

認真 轉去越南手工應該仲好

大陸多數早啲低技術產品
呢啲嘢好容易比東南亞其他國家取代
美國先唔需要驚

終於有人話

中國又贏

要靚鞋歐洲製造大把選擇
要平鞋南亞東南亞早已企穩陣腳
支那根本可以完全被取代

磨多陣，輸撚死哂班廢老

其實如果有心搵，部份東南亞d野已經平同質素好過喺淘搵

唔係一早越南做咩？新把撚個啲

真係痴撚線，咁撚樣做新聞都得

女人鞋可能仍然多支那貨

支支TVB: 傷敵半百

現實: 自損一千

香港cctvb幫支共射到成地精

你連真實情況都唔知你點贏
塞個頭落地度鎖國自閉就叫贏左？

鬼佬:Sorry 跌左錢

都係唔執啦

現在興的應該係與巴斯夫聚氨酯同3d print
其實搬去第度開都好簡單
根本唔係咩難整的野

無良商家賣野好少會成本下降會減番俾消費者, 美國消費者係輸家, 但唔會係最大
相反中國失去美國市場好難有另一個市場會吸納個出口, 工廠撤出即時影響經濟就業, 處理唔好直頭會引起國內動盪, 最大輸家唔駛講啦

咁唔係應該支持貿易戰咩 嘈乜撚?

樓上話比父母屌你唔係中國人點解唔想中國勝出

勝敗係睇資料判斷而唔係主觀意願
中國所有高科技野根本係砌機

VIVO NEX
CPU :Qualcomm Snapdragon 845
Sony IMX363
Cirrus Logic CS43199

全部非大陸公司

痴線啦，係中國人走去搶鳩哂美個貨
唔代表美國貨係全球無市場
同埋中國人不嬲口裡說不
可能美國賺得仲多

我屋企同你相反
阿爸本來由雜總同689上台都仲對中國同香港有希望，以為會開放啲，點知到左依家日日同的食飯時一齊屌中國 屌香港
仲話會打算下次遊行都去

難得會睇通睇透
而我嗰兩個繼續支持中國鎖國自煮研發，
得中國係世界第一
有啲懷疑佢哋係唔係有北韓思想

佢係無講錯呀，不過佢講漏好多嘢，美國消費者可以揀買少對波鞋，但大陸就無得揀幫第二個做血汗工廠。

情況就好似cctvb新聞部班仆街話佢地啲老母係一個好媽媽
不過無講到佢老母係靠做雞先可以養大佢地

fake news

點解最大輸家唔係中國工人？

又假新聞

中國工人回鄉創業，反成最大贏家

其實唔一定係上左年紀既問題
有時媒體發佈既野真係好影響人 潛移物化
我前日食晏 隔離3個中年人 2個師奶係度屌美國
坦白講 香港人 10個有一半都唔關注新聞 打開電視播緊就聽 聽得多就信
有3個就上網睇youtube 睇到啲飛機片又信以為真
最後2個就真係醒醒目目留意下
但對政府黎講 用媒體控制左 7至8成人 已經好足夠

唔止不知道大陸人工高過越南好多，更加不清楚「結果」- 同在大陸生產成本一樣 - 代表什麼，三年後的結果？十年後？到時大陸變成什麼佢更加唔知

我明呀
問題就係點樣可以令啲人睇清返個事實
中國並唔係佢哋所想咁強大
有好多嘢都係要靠外國
佢哋自己根本就搞唔嚟

好難改到
已經成為左習慣
我平時都叫兩老唔好睇CCTVB 睇viu好過
又或者可能真係等到中國輸一鋪大既 啲人先會醒
啲人先會醒

成本貴自然會搵其他出路，唔好講到間廠永遠唔搬得

大陸好多地方收到無線
所以d新聞自然加左料

agger
就好似美國放寬華為90日，本來就係for佢哋美國自己現有嘅設備同埋公司做過渡期嘅準備
但係有啲人就話係因為美國驚咗中國所以淆底放寬畀佢
佢哋個腦都洗得幾勻循

好耐冇出街買野
益美國佬，日本仔，香港陀地
都唔撚益支那狗

一野屌柒佢
咁新加坡人係咪中國人
馬拉人係咪中國人

無記錯響5,6年前，中國嘅生產成本已經高過美國
無錯中國人工係平，但政府貪污巧立名目製造左好多附加稅響工廠度
中國開廠一早就已經唔抵
貿易戰只係加速緊外資離開中國

美國係咁輸
好慘

果然係 CCTVB , 出力出力，唔反得佢地生意甘差

係街邊隨地大小二便既就係中國人，但我唔係囉